曾說最低工資應為60元 羅致光：現按機制辦事

最低工資將於下月1日上調至每小時37.5元，勞福局長羅致光發表網誌，稱有關加幅是歷年最大的增幅，形容是勞資雙方得來不易的共識；又估計由於「連鎖」效應，最低工資上調對基層消費者的影響，會較高消費者明顯。

羅致光又以去年5月上載的一篇題為＜最低工資真的「跑輸」通脹？＞的網誌為例，稱由於自己是本屆政府才加入問責團隊，過往不少公開言論，都成為「翻舊帳」材料。

羅致光其後「自翻舊帳」，提及自己在2013年一個研討會上，曾發表「若以國際的比較，香港的法定最低工資應為每小時60元，但在政治上及經濟上當然不可能一蹴即至」言論，稱「以前作為學者，我當然有發表研究與分析言論的自由。作為政府官員，則不是個人意見如何的問題，而是要按機制辦事。而且，在最低工資委員會進行有關檢討工作時，我更要避免表達個人意見，讓委員會可以獨立地進行檢討的工作」。

最低工資變60
一餐飯就會變100

冇最低工資咪又係會加價屌你老母
最主要原因係租呀仆街

入咗政府個人就蠢咗

1間餐廳 當10個員工 每人每日做10個鐘 返25日 60蚊粒鐘
都係15萬
37.5蚊粒鐘 都係9萬3千幾
都係多5萬幾支出
但租金一個月都唔知幾多個萬啦

[最低工資停滯58港元] 文在寅無法兌現大選承諾向國民致歉

人均GDP落後香港十幾年

連登日本專家系列：
日本人唔食三文魚
日本人返工好慘瘋狂OT
日本人好尊重AV女優
日本長住？不了，去旅行就算
日本7仔時薪70蚊，但物價好貴，食餐飯分分鐘要100蚊
建議香港取消最低工資降低物價